[求意見] 學生的抉擇 讀兩個degree

DSE完揀咗科以為啱自己既科讀
讀落去唔錯 但係唔想係商業環境工作

其實由細開始都有個夢想職業
而加4年degree谷緊3年想grad
再去報我想讀既degree
(當年dse香港未開呢科)

但假如有幸入到 要讀6年
讀完就會27歲
同埋會哂屋企人錢再比我繼續讀
好似好自私為咗完成夢想

該如何抉擇

咩科？
有無相關碩士可以讀？
或者拎獎學金去讀？

你第時想做咩？

你想讀咩？

獸醫？
如果係就諗得過，始終係對社會有貢獻，demand越來越大同埋收作唔成問題

如果屋企人負擔到就去馬啦
有興趣就讀好佢
遲下再還翻俾屋企人
你怕浪費屋企人錢最後後悔成個人生仲唔抵

其實如果屋企人負擔到同支持..
讀兩個無咩問題..

我有朋友畢業完做咗一年野讀咗三年full time nursing master...其間無做野

個時個個都覺得好傻無咗幾年收入..到今年佢畢業其實大家睇番都覺得係good choice

讀啦
拎個普通degree到四五十歲先比人炒果時後悔就太遲

個朋友本身咩科grad ? Bachelor 唔係nursing 得唔得？

Why not quit u now n then報你想讀嗰個

得 不過佢都讀science related subject

乜能野科黎都唔講可以點比意見

除左讀人醫/獸醫先要6年之外 我真係唸唔到有咩degree要咁耐

如果係人醫既話就支持你去 但如果獸醫既話得city開左 但認受性仍然都係未知之數 香港都仲唔知有冇咁大需求 讀完係咪真係做到呢？我個人覺得讀獸醫去外國讀仲好 反正都係十幾萬一年

而你話呢個係你既夢想 勸你唸清楚再去

我覺得27歲先讀完書出到社會完全冇工作經驗，堆老細/hr會點睇你，想搵工都難

前幾屆冇開 咁應該好大機會係獸醫

自膠

cu polyu 有開master of nursing 專俾non nursing bachelor 嘅人讀
你讀文科都可以讀nursing master
但係3年full time 一定係chur
好多野讀好多野跟

而加讀緊商課 但想讀醫
中學係讀理科 唔知痴咗邊條線大學報商

係啊想讀獸醫
自問唔係成績最好果批所以唔敢講

我媽咪都係咁講
其實中五果時已經報咗澳洲大學獸醫
但當時唔識諗 驚勁homesick 同用太多錢
唔敢accept foundation offer

因為都讀咗2年 要張沙紙都好

唔好意思 驚一開始講比人插
而加商科 想讀獸醫

一睇就知你係女仔
香港女人真幸福
可以一直讀書、任性，點玩男人都得
你27歲畢業證明你一直逃避工作
發埋白日夢
好彩你係女人
有男人養

港資 firm 先會 care
Mnc /大陸 firm who fucking care

以前 big4 個陣
成日都有堆26 27 歳揸住 歐美master 的大陸 freshgrad 入黎做A1

我都有擔心過
city u BVM 第一屆仲唔guarantee有牌
諗過去台大讀 查過DSE好似夠分
澳洲獸醫好貴啊 點只十幾萬一年

係 27歲仲係fresh grad好柒

我讀緊商 但知死所以minor咗bio
但我唔想讀nursing

Chur死緊自己 summer sem都爆cred

個post好難得全部回覆都咁認真 btw support 樓豬

對唔住 我都知自己好自私
所以我都爭扎咗好耐
前排抑鬱咁制 又唔敢問同學意見 實比人笑
(我間u既人比較功利)

但唔好意思我無玩男人

Thanks
Btw 其中一個原因唔想從商
就係因為比big 4 大firm d culture嚇親
話我抗壓能力低又好無大志又好
我唔想半夜先收工 人生勞碌奔波只為工作
見過太多師兄師姐比大公司擠壓 無哂生活

係 我好感激大家
連登有愛

咩成績先 都唔知你入唔入到

呢樣野就要樓主自己唸啦 冇記錯台大好似有一兩間讀完香港執業都認可既 算係最平最直接既方法 屋企人應該負擔到

如果係唔肯定既情況下 我唔敢冒險再浪費6年時間讀個未必批牌既degree 正如樓上所講 假設讀完冇牌既話你就變左浪費時間(除非讀完去外國做) 你27歲再去見工既話就好難同人解釋 變左兩頭唔到岸

最後祝樓主好運

想讀獸醫 香港無碩士
加上我商科degree
無得讀醫科碩士

我係垃圾 唔夠班拎scholar

獸醫係專業人士（假設保證有牌）
27歲grad又如何

歌神張學友生存之道： 搵到食再講理想

睇一睇樓主 獸醫依行起香港唔太好搵
好多人以為診金一定落哂佢地袋

提一提

台大係香港認受 所以我都會報咗先

我check過關於cityu bvm佢而加聲稱畢業會發牌
但唔知可唔可信 同埋佢獸醫學院係同cornell合作 聽落好似好勁咁

多謝你既意見 我會好好考慮清楚

DSE best five 26唔夠
但係cityu 話會睇我大學d science courses
同埋我minor bio 加動物相關經驗
佢對post grad要求好糢糊 問咗好多次都係官腔

可唔可以講多d
但我主要都係由細到大既夢想
無太追求高人工

都啱 只係覺得好遲出社會
至到27都要靠屋企 我知可以part time
但我一定自己負荷唔到學費

所以你覺得我應該出黎做野儲夠錢
先再繼續讀書？

都係聽返黎
要開診所先搵到大錢
做employee好似人工麻麻

我就咁唸既 去台大就一定有牌 如果你去左台大就免左擔心city批唔批牌既問題 問題係 你讀完番黎係咪無論幾高人工都受先 不過如果你有degree再補番份副業part time實夠幫補既

我覺得趁屋企人仲有能力就搵住佢地幫手先
因為你自己做野儲學費唔知要儲幾耐 你都可以咁做既

講真醫療科邊有人care 你幾歲
外國好多doctor 都係postgrad entry
係香港先咁on 9 全部醫生都係bachelor entry

你收皮啦你 係女人又點
你呢d毒撚成日以為自己高人一等咁
死毒撚真係好慘 又唔知自己蠢 又要串77

人地讀多d書 你又話人逃避工作
你又知人地任性玩男人？
點解你話人地俾男人養 家陣樓主講要做雞咩？

無人會理你幾歲 除左你自己
你唔想成世做你唔想做既野
就揀你夢想科啦

負擔到就更加要揀
你拉番長人生成80幾90年
果幾年算d咩？

如果有能力緊係想自己開診所
但一開始出黎有得做就做啦
唔敢奢求咁多

我會報台大同cityu 可能報埋澳洲做backup
如果屋企人供我讀 我一定會part time
盡量唔好再洗屋企錢
其實我好幸福 屋企人支持我
希望有學校收我

其實我見city u都收咗幾多post grad
但好多都medi / animal care background
我應該唔夠競爭力

有寫收了幾多post grad？我見website無資料

多謝你幫我講説話
但好正常既 一定會有人覺得我浪費時間
d長輩都鬧我係唔肯出社會 任性想點就點

自己開成本好大
除非有屋企支持
如果唔係打一世工都未必有錢開

做employee收入講緊唔過50k 我估
我聽個fd讀獸醫講有d得3xk
你自己要衡量囉
值唔值得為咁小錢再浪費咁多年同努力

city 開左無耐同質素係點都未知道，
我自己覺得台大都幾有保證 (入到嘅話)。
香港六年學費都25萬起跳，
台灣加埋學費同生活費都唔會貴好多。
(又可以感受台灣最美的風景 )

同埋你報左先啦，有offer先有得考慮。

台大Vet收分好似仲高過City, 一年得2個位

留定名等幾年後睇人仆街先

新聞黎

城大動物醫學院補充，申請者當中95%為本地學生，反映本地學生對獸醫課程需求殷切，超過50%是大學生或已取得大學學歷；近30%為應屆文憑試學生 ；亦有本地國際學校及海外中學生。另外，其中9人已於英國或新西蘭的大學，取得獸醫學或動物科學相關學歷；4名申請者已獲博士學位；1名申請者為醫科畢業生。

個D係Interview 班人啫。之後大部份都係收DSE 高分個堆。

我知道 如果city u 6年成70幾萬
所以我都好猶豫 會令屋企負擔大咗

其實夢想同現實係咪應該分開
如果我而加 fresh grad 都有 ~20k
(學校data)
到我27 都可能會搵得多過啱啱出黎做獸醫
我真係唔知要點決定

學校6年 70幾萬阿
我覺得有同Cornell合作 又投資咗成億
應該都有仲保證既

我會報2019 entry
但一去無回頭
因為我放棄哂d假期 無做intern
我busi grad會無人請

我係高登睇有人25分都收咗
但唔知係咪舊data

都係姐 d人咁高學歷報都唔收
門檻高到呢

即是你Quite U 報定點先？
同你DSE D科目分數分佈係點先？

除咗歲數之外其實都仲有好多顧慮
金錢 屋企人 入唔入到 前境

前排諗到頭爆 自閉咗好耐 抑鬱到就病
真係好無助

唔quite 4年degree chur緊3年grad

有讀chem但drop咗 當中五決定唔去澳洲
但大學有讀Chem course A grade

我DSE 成績唔夠 sorry

70幾萬

你覺得自己有咩優勢同勝算會贏到而場比賽？

假設你入唔到，你放棄一年工作好影響第時揾工，個HR 問你點解，你可以點答

有興趣就梗係讀埋佢
出黎做野 想讀番有興趣既科

History 入science degree 會當elective咁計？

我都想係咁簡單

佢計best five如果DSE
但我係post grad佢話 dse分只係ref
會睇我大學related course表示
包括eng math chem bio

咩u可以咁樣提早grad
Btw, 想做就去做 人生只得一次 唔做就無 你係為自己而活 唔需要諗點點點
利申: 黎緊準備second degree讀physics

理閪得佢咩屌，最緊要自己可以完夢。支持樓主去馬，其實你心入面早就有咗答案。

利申：自己同樓主狀況相似

好後悔drop咗 Chem
我而加minor咗 biological science
有讀biochem
希望補救到

同phd爭我連爭既資格都無
唯有用d經驗幫補下 動物義工果d
之後諗住去一個兩個星期去海外動物conservation既義工 好似可以突出小小

你邊間大學？ HKU 呢Biochem 好似可以去外國直接讀Vet

唔可以咖 我諗無人好似我咁
我諗我過埋今年應該成頭白髮

加油阿 曾經都諗過double major平平安安

多謝你既鼓勵
我有答案但唔肯定 又好驚
你都要加油阿 可以分享下咩事互相鼓勵下

我唔想再讀4年biochem再讀6年vet
40歲先成家立室
問過minor program係認可

係 好後悔
唔講major 我個major好少人驚自爆
Major唔係重點

咁點解不直接轉Major去Biochem?

獸醫收好高喎

有幾柒
呢關都過唔到點追求你所謂夢想啊
屋企人負擔到同支持就去啦
我係你就連而家個科都唔讀直接tran如果你咁care個歲數
你應該諗下已經浪費咗兩三年做乜仲要浪費多一年拎張商科沙紙
加油 條路係你嘅寧願做咗後悔好過咩都唔做

無得咁樣trans 如果唔係就由year 1讀起

係 自問垃圾

咁不如直接由Year 1讀啦。Minor programme 無用架，又無hons

其實遲grad唔係主要問題啦
最主要都係用屋企人錢咁多好任性
我仲有2個妹 有個係外國讀書
我好似搶咗佢地資源 係阿媽d辛苦錢
好敗家 我過唔到自己心理果關

同埋我最快都係 2019 entry
咁中間呢年唔想gap咗佢
咪死讀爛讀搏張沙紙
到時入唔到獸醫都唔洗揸兜嘛

但問過好詳細 話有成績係transcript 同有title都得 其實係咪無機？

你不是今年先Year 2嗎？怎會又咁快2019 entry到啊

Application 點都得架啦，一定係official tone 叫你報了先架啦。

樓主加油

可能我講得唔清楚
我今年year 2
讀埋summer sem就year 3
預計下年summer grad

機會渺茫

你都加油！
學海無涯

收幾多分？

優勢 讀書一定唔多phd果d高學歷
英文叻 IELTS 7.5 (reading 9) CPE C2-1 level
唔知點解唔識考IELTS
講野叻 讀商練返黎
動物經驗多 之後會去外國動物護理義工
bio5* 加埋大學 d course grade

諗緊報讀下網上動物medic courses
感覺求其讀d野好過無
有無咩其他意見？

Dse今年avg好似29

驚入唔到點解唔take jupas?

i mean黎緊retake dse 揀兩三科黎考
avg 29唔算好難
jupas應該比non ju易入

轉Major 讀返Year 1 會不會好d啊

咁都係2020 entry.

下年入到咪2019
grad左果年可以直接入的
假如收你同真係grad到

我chur緊grad 分唔到身溫Dse

都啱 我無向呢個方面試過諗
多謝你既意見

唔會啊 又要讀多4年再轉vet
同埋biochem都唔係直接相關

係最理想既結果
但我知可能性可能係1%

入到先諗

btw 好難入

啱 所以試咗先

感謝咁多位用心解答我
無論我入唔入到 都感激大家既鼓勵
迷失咗好耐自己屈住屈住 今日叫做有返d方向
Thanks

如果jupas degree grad 果年再報nonjupas degree(有jupas code 既course) ,
佢地有可能用 浪費資源， 政策唔比收讀緊jupas course 既學生。。。等原因 而唔收你。
當然，如果你係勁既話就實會收， 但要有定心理準備啲學校唔鐘意收second degree

請問點解唔中意收second degree?
對學校有直接負面影響咩？
但如果我jupas報佢都會知我係second degree

上年全部second degree
利申 city仔

其他科唔知， 但engine 科(hku 同poly ) 係咁， 有人試過interview 比人屌 話你讀second degree 係浪費資源(最終好似同情佢所以收番) 。其實我都唔知啲professor 咩邏輯黎， 但事實係有人試過因為second degree 比人屌。
而且佢地有政策係收你果陣要你已經quit 左之前果個jupas degree。 如果grad 果年報 , 佢地可能覺得咁樣做野唔啱程序。
當然， 都係果句， 佢地覺得你係醒既， 實會搵到理由收你。 只不過最好做好心理準備，佢地會搵呢樣理由挫你。就算jupas 都係， 只不過jupas 係跟機挀offer , 所以人為因素而唔收你既機會可能少啲…

利申 : 都係degree grad 左 想轉行

堅？ 求詳情 咩科。

暫時都係未知
Cornell合作只係得個名

4年course3年讀兼minor bio 你加油

有無多d資料

Thank you
我完全唔知有呢個考慮因素
我再諗諗點好

都啱 所以我一定會報埋台大穩陣d

半工讀

玩命

如果part time讀 30都未必grad到
同埋vet好似無得part time讀

流

上年dse根本無收到人 有10幾個都係post grad open day 可以去八下

開心咗一秒

雖然冇乜機會
如果入到既
學費唔係問題
之前既全部都有獎學金
夠比學費有凸

建議你退而求其次做獸醫護士算

讀書係有成本
做任何野都有成本
讀獸醫學費幾年成幾十萬呀
你做多幾野多幾十萬呀
讀完唔代表你搵到獸醫工作
同埋香港唔多人養寵物
城大開獸醫院=earn students money
你依家有degree
做management trainee都有20000up
做多兩年野先在打算
到時你想法會唔同

俾d希望你，我second degree 都係專科，俾你預計仲遲一兩年。依家讀緊
所以年齡唔係問題，當然成績要好過普通人，show 到俾人睇你嘅passion 同決心。加油

感謝 我會去open day 問下

香港無動物護理科讀
有既話我都想讀

香港人唔多養寵物咩
我覺得係城市黎講已經偏多
寵物種類都算多樣化 唔只得貓狗

都啱 我而加grad然後搵工其實最實際
我又唔洗迫住讀 4年先grad
其實我放棄咗exchange
對於business我份resume唔靚
又無做intern又無exchange
搵自己黎搞

full time student part time job
我都係2nd degree緊
e家份工夠比哂學費同生活費
大個唔好靠屋企同埋要切cv
最好番份related嘅工

你砌好份cv去報vet啦
e家仲有時間嘅

我可以同你講 興建係要趁早去追
你愈遲去做呢樣野 身邊就愈多掣肘
無人可以foresee到幾年後既生活係點
唯一做既係見步行步
你想做自己鐘意做既野
定係俾人用錢買起你既時間做你唔想做既野?
特別你唔鐘意business
我first degree都係入左去先發覺自己唔鐘意
決定second degree讀physics
當中一定有人笑 有人叫你唔好咁做 有人話你係咪ON9
so what? at least I'm having fun
你係為自己而活 唔洗理其他人點講
勸你唔好再睇呢個POST 全力去做想做既野
香港呢個地方既人只會同你講錢 唔會知道興趣無價呢樣野

有人30歲先黎讀醫 有人30歲先黎考al入u
人地生埋仔都仲讀緊u 你有乜資格話自己遲?
唔好再睇呢個post 爭取時間 用所有心力去做你做到既野
為讀獸醫chur盡你所有精力 你一定會入到

如果我入到vet我會去clinic part time
有去問過
但而加我個個sem要爆cred教都無得訓
呢一年專心讀書先 分唔到身返工

知道
而加努力砌緊
多謝你既意見

好多謝你 我睇到眼濕濕
我知呢條路一定好難行
又要聽長輩難聽說話又會比同學笑
但如果想追夢就要捱落去

我好慶幸自己發現得早自己唔啱商業工作
唔好再繼續浪費時間係自己唔中意既area
你都加油！好欣賞你有決心去讀second degree

其實呢個post d人好認真比意見我
凡事兩面睇 就算唔支持既都有佢既道理
我願意接受批評

有High Dip

條友亂嗡

個high dip下年先開班第一年 有d驚

至少機會大好多
投資又少好多
不過獸醫護士唔讀都好似做得
人工好似好低

暫時考慮degree先
如果唔收我做完一年clinic再等下年

獸醫專科，27歲grad都唔驚啦

意思係叫你讀緊時搵part time做

明白 多謝你到時我會

其實唔難

得澳洲條路係100%穩入
你有錢當然可以肯定21歲入到27歲grad